{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_014919",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "전견훤 묘"
    },
    "text": "傳甄萱墓 (전견훤 묘)\\n\n忠清南道論山市錬武邑金谷里山18-3番地\\n\n1981年12月21日、忠清南道の記念物に指定された傳甄萱墓は、忠清南道論山市錬武邑金谷里に位置しています。その墓は直径17.8m、周囲70m、高さ4.5mという大きさを持っています。周辺には特別な施設は存在せず、墳丘の前には1970年に門中で建てられた碑石「後百済王王陵」というものがあります。 『三国史記』によると、甄萱は心配が重くなり、登倉の数日後、黄山にある寺で亡くなりました。彼の死の際、後百済を築いた山を懐かしんでおり、遺言どおりに墓は全州の完山側から七峰が見える場所へ建てられたとされています。 この墓は一般的に甄萱の墓として知られていますが、確かな考証はなく、伝承という要素が含まれています。さらに、1454年に刊行された『世宗実録地理誌』および『恩津顕祖』によれば、「甄萱の墓は恩津県の南12里離れた豊渓村にあり、俗称王廟と呼ばれています」とされています。また、1757年に刊行された『輿地図書』には「甄萱墓は県南12里に、金谷祠宇は県南13里にある」と記されていますが、はっきりとした情報ではありません。 甄萱は後百済を建国し、中国の呉と越との国交を結び、弓裔と王建と対抗しました。927年には、甄萱は慶州で開かれていた宴会を襲撃し、敬愛王を自殺させて、敬順王を即位させるなど、一時期は強大な勢力を持っていました。しかし、甄萱が四男の金剛に王位を譲ると、長男の辛剣が反乱を起こし、甄萱を囚われの身としました。甄萱は逃亡し、王建に降伏して、彼と共に後百済を滅ぼすことになりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "傳甄萱墓はどこに位置していますか？",
            "answer": "傳甄萱墓は忠清南道論山市錬武邑金谷里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "傳甄萱墓はどのような大きさですか？",
            "answer": "傳甄萱墓は直径17.8m、周囲70m、高さ4.5mという大きさです。"
        },
        {
            "question": "墳丘の前にある碑石は何と呼ばれていますか？",
            "answer": "墳丘の前にある碑石は「後百済王王陵」という名前です。"
        },
        {
            "question": "傳甄萱はどのように亡くなりましたか？",
            "answer": "傳甄萱は心配が重くなり、登倉の数日後、黄山にある寺で亡くなりました。"
        },
        {
            "question": "傳甄萱の墓はどのような遺言に基づいて建てられましたか？",
            "answer": "傳甄萱は遺言どおりに墓は全州の完山側から七峰が見える場所へ建てられました。"
        },
        {
            "question": "傳甄萱の墓の位置については伝承が含まれていますか？",
            "answer": "はい、傳甄萱の墓の位置については伝承が含まれています。"
        },
        {
            "question": "傳甄萱の墓は他にも存在する場所がありますか？",
            "answer": "はい、『世宗実録地理誌』および『恩津顕祖』によれば、甄萱の墓は恩津県の南12里離れた豊渓村にもあるとされています。"
        },
        {
            "question": "甄萱はどのような功績を残しましたか？",
            "answer": "甄萱は後百済を建国し、中国の呉と越との国交を結び、弓裔と王建と対抗しました。"
        },
        {
            "question": "甄萱の家族関係について教えてください。",
            "answer": "甄萱の四男の金剛に王位を譲った後、長男の辛剣が反乱を起こし、甄萱を囚われの身としました。"
        },
        {
            "question": "甄萱の最期について教えてください。",
            "answer": "甄萱は逃亡し、王建に降伏して、彼と共に後百済を滅ぼすことになりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 503,
        "QA": 410
    }
}